上市巨企造假 黑心疫苗騙神州 家長南下搶針 香港嚴陣以待

【本報訊】三鹿毒奶粉肆虐神州10年後，內地再爆「騙」及全國的黑心疫苗！內地醫藥上市公司長生生物在8日內先被揭發狂犬症（港稱瘋狗症）疫苗數據造假，再爆出劣質「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」（下稱「百白破疫苗」），該公司每年生產350萬份瘋狗症疫苗，現時下落不明。若無適當疫苗，瘋狗症的致死率達100%，官媒怒斥藥廠傷天害理。內地家長對土產疫苗藥廠已感絕望，密謀南下來港搶針，有香港醫生已發現多了內地人來港接種包含預防百日咳的「五合一」疫苗。
記者：黎仕南

長生生物負責人高俊芳、康泰生物掌門人杜偉民及江蘇延申董事長韓剛軍關係密切，3人合謀私人化本為國企的長生生物，再收購其他國企，瓜分內地疫苗市場半壁江山，但他們出產的疫苗過往亦多次出事。杜、江兩人現已退出長生生物，分別負責乙肝疫苗及流感疫苗市場。高負責的長生生物則是內地製作瘋狗症疫苗的龍頭公司，去年製作350萬份瘋狗症疫苗，最少佔全國25%，位居第二。

假瘋狗症疫苗難查下落

本月初，長生生物子公司長春長生一名老員工不滿「內部崗位調整」，實名舉報長生生物。國家藥監局在15日證實長春長生在製作瘋狗症疫苗期間數據造假，違反了GMP規定，藥力成疑，決定收回藥品證書並要求停產。當時長生生物立即發聲明強調，出產的疫苗絕對安全。外界估計，瘋狗症疫苗已流遍內地，難查下落。
假疫苗的風波未過，長生生物數日後再爆出黑心的劣質百白破疫苗。吉林省食品藥品監督管理局在19日發聲明，指長生生物製作的吸附無細胞百白破聯合疫苗（批號：201605014-01）檢驗結果「效價測定」項不符合規定，須「按劣藥論處」，予以沒收。不過，該公司製作的黑心百白破疫苗已幾乎悉數流出中國市場，庫存只有186支，其餘約25.3萬支已出售到山東省，具體去向同樣未明。食藥監局亦發現另一間公司武漢生物製品的劣質產品量更多，共有40萬支（批號為201607050-2），其中19萬支流向重慶，21萬支流向河北。

謊稱獲「十大名牌產品」

內地龍頭長生生物8天內連爆兩宗黑心假疫苗，官媒亦發文炮轟。《人民日報》連日來多次發文怒斥：「連狂犬病疫苗也敢造假，既膽大包天，又傷天害理。」該報指疫苗關涉生命安全，容不得半點瑕疵，不能有半點僥倖。昨天他們再發文：「狂犬病發病死亡率近乎100%，百白破疫苗更是主要面向3月齡至6周歲兒童接種。打疫苗是為了預防疾病，結果反受其害，落下終身殘疾甚至喪命，還有比這更荒誕的事嗎？」他們引述醫學界專家指：「疫苗造假，與殺人無異！」
內地疫苗專家陶黎納認為，劣質疫苗主要有兩大問題，有可能會產生雜質，導致不良反應增高，直接導致健康受損。此外，他認為疫苗亦有可能藥力不足，保護力下降，造成健康的隱患。《新京報》發現，疫苗這筆生意的毛利率在A股各行業中領先，長春長生以91.59%的毛利率佔據行業首位，比茅台還要賺錢。該報又發現，長生生物製作的疫苗獲「十大名牌產品」，原來同樣是造假，頒獎的中國制藥企業管理協會根本從沒在內地註冊。

李克強：須給人民交代

今次黑心假疫苗的事件害及嬰兒，令不少家長想起數年前導致嬰兒腎結石的三鹿假奶粉。國務院總理李克強就事件批示，必須給全國人民一個明明白白的交代。內地明星謝娜亦忍不住大罵：「想着寶寶打了疫苗對身體好，就咬咬牙每次帶着寶寶去打針，怎麼能出現問題疫苗？怎麼能這樣？」著名女星章子怡也說：「孩子的疫苗都造假，還有甚麼不可以！」
不少內地家長立即翻查嬰兒是否注射過黑心假疫苗，部份已密謀南下來港搶打疫苗，甚至已詳細羅列到港打疫苗的攻略，揚言「能去香港打的盡量去」，其中尤以內地網站「虎扑」的來港攻略最為觸目，已接近3萬人瀏覽。有網民還留言要求網站別刪去此帖，「這帖子要是還刪真要斷子絕孫」。帖文指，建議五合一或六合一的百日咳疫苗可在香港接種，指香港全部疫苗都由衞生署把關，安全及質量都可放心。文中大讚本港私立醫院和診所態度都比較好，診所更一對一服務，解答問題更詳細。文章又推薦本港某些私家醫生及私家醫院，「很多哦，打疫苗的水平木（沒）有差」。

支的國成日話強大了 真係笑而不語

勵害了我的國

剩係呢樣野
已經足以解釋大陸無一個城市可以超越香港

最無道德既共產政權，叫人要有道德底線，好笑

禁針令！

陶黎納

淘黎抐

買返大陸針比d大陸人打啦，夠愛國呀

打死d大陸狗就岩架啦，
btw香港好快比人同化架啦

又唔敢維權，造假者又逍遙法外，又要咒人網站刪post斷子絕孫，你班支那畜真係抵你哋有今日

所以話香港真係富撚貴㗎嘛

賣假藥班冚家產 轉錢走要經香港

班奴隸 要打針又要香港幫襯

香港人想窮都難啦

你們還有黨，有黨你荒會死咩，信黨能醫百病

唔係 香港好落後
人地一日千里 香港不進則退

唔好嚟香港呀屌！！

我的國每時每刻都好厲害
仲唔快啲去大灣區打

建議醫生一齊加價
好似炒iphone咁炒貴2，3倍
睇你班蝗有無咁多錢打

加到10倍佢地都會打

咁加到100倍囉
香港醫生fatfat

人人都是星球族

中國既家長一定會打
100倍都咁話
不過中國既父母真係有1%嚟香港打
香港本地家長都唔駛旨意有得打

另外，中國人已經建議香港發展疫苗製藥，一定大把商機
心諗....中國赤化香港咁快，遲早兩邊都一樣...DKLM

其實30000瀏覽真係好少。。

開檔賣返假針俾佢哋有冇得諗
一邊低成本幫大陸佬清啲唔用得嘅貨
一邊等班畜牲山長水遠嚟到結果都係自作自受
真針留返俾香港人打

拎呢件事出黎同平時好愛國班廢老講

支人用支貨，唔係就唔愛支

錢我收真嘅，針你打假嘅

依家醫院經常出現醫療事故，97前醫死人係好大件事醫生有機會無得撈，但97後醫死左算你唔好彩咋